Router路由器 集中討論區(22)發問前請細閱置頂

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通>高通>>>>聯發科>intel

方形屋：
單Router用家
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3
$800+: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300
$1500+: EA9300 / Synology RT2600ac / ASUS AX3000
$2000+: GT5300 / EA9500s / EA9350
$3000+(AX系列 - s10用家適用): AX88u / AX8

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機 / 單機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400 / MR8300 / MR9000x
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

ASUS Aimesh: (擴充/入門之選)
適用於以下機型：
RT-AC66U B1
Lyra Trio
AC68U
AC2200 Lyra
Blue Cave
RT-AC86U
AC3100 RT-AC88U
RT-AC5300
ROG Rapture GT-AC5300
RT-AX88U
ROG Rapture GT-AX11000

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

Lm

lm

想問個問題 唔知可唔可以喺度問
router話isp提供嘅dhcp服務有問題 試過好多方法都唔得 有冇巴打試過

Orbi 使唔使set 頻道？
見個app無得簡？

新買r7800，原廠set完5g速度有6xxm，求其改個名同密碼，無搞其他嘢，個速度就跌左落2xxm。reset左幾次都係咁。點解會咁？

咁Wifi 6有無推介

開心大發現，原來我部r7800 係17年尾買
咁如果拎去整係咪會直頭換過部？

今日放工見到爆左post
雞咁腳仆返屋企開post

我都係17年買
想趁有保養放左佢

筆直？牌子喜好？

新買了EA6350 V3
部電腦直駁router..一高流量就會斷線, 例如上OFCA做speed test 10次10次都斷 ,要關咗分頁再等一陣先會連接返.點解會咁

如果5個device會同一時間用
其實dualband mesh夠唔夠？

Tri 好D 如果想快

你估放到咩價位
我都要放
連埋部ex7700 extender 放
計番2部野加埋都成2千蚊
夠買部Orbi
唉

隻7800有保養 睇過網上拎個平均數
就大約$750左右

你會換左隻先定直接放？

Dcfever / Carousell?

當然係買左新換左先
Run返一個星期睇情況
有問題要換定點 都可以用返舊野頂住先
無哂問題先將舊野pack返好黎放

我用開肥花放 so far ok

睇你用量囉

同你情況差唔多
2部串流netflix/youtube 冇咩問題
一般都冇速度問題

我意思係隻舊野r7800

本身感覺short short 地
你會唔會上代理換過隻先賣

定直接賣鬼左佢一了百了

多謝先

我琴晚搵番個盒同單出黎見到17年
真係好感動
感覺好似多左幾舊水咁

有良心當然check左先放會好啲
起碼裝左新野試左先
舊野慢慢黎就唔急

想請問如果我有
2支velop ac1300 1支ac2200
想部電腦既上網最快/穩定
我應該係將ac2200 放做main (距離電腦10m)
定放ac2200 做node (係電腦隔離)會比較好？
hkbn 1000m

追左好幾個post都唔太見到有巴打講類似情況

Velop無main node之分

試緊部rbk23

用部好舊Gpro2 連2.4ghz 時會耐唔耐就斷
斷一陣會轉4g 先會連番 Wi-Fi

都唔知係我部電話定部Obri 問題

唔該晒台灣巴
應該係我問得衰 我個modem就係10m away電腦個位(無牆係中間)

我指我應該放個2200縛modem放1300縛近電腦 定係 1300縛modem 2200放電腦隔離

定其實都係好似台灣巴你講既無分別

2200 同1300一樣速度(單機）
多電腦先有分別

正常無太大分別

有無iphone試吓 或者ac device?

唔該晒2位巴打

新post 留名

如果好空曠 牆唔多又未必要mesh既
多間隔2000尺 3支裝會平均設置

有，用網頁版

Orbi rbk53, mesh 可以出lan port 連device

求巴打指教

以前R7000射唔到入睡房A，所以拉左條暗線入去再插舊router用住先。

而家舊router都廢廢地，想執好間屋WiFi 係咪應該換Mesh Wifi最方便？但隻R7000就好似好哂

Mesh擺位係咪應該搬去房B？拉左條lan入房A有冇幫助？

因為我ps4 擺房想連lan 線
Homeplug 又太慢又唔想拉線
咁係咪剩返mesh 揀？

拉左暗線 就易好多
買mesh 兩隻都各插lan再連動
插法#1有

乖乖巴都解答左

Rbk 23 除左 lan port 位會唔會同53 好大分別？我見價錢爭2000

會，orbi rbk53 cover range 大過rbk23/43

我又無試過搵部iphone 試2.4
今晚試先

要set 咩頻道好？

你地個個屋企都好大
好多有錢人

大戶

Netgear 都出雙頻mesh了
好似叫rbk13 定12
但係都係會分主副機
副機冇lan port
動搖唔到 對velop 嘅支持添

Velop有出mini mesh就好

你意思呢隻wall plug 版？又係得外國有 香港無

但正常黎講
我有得簡行2.4/5 咩？
唔係自動簡ga咩？

頭先個師傅拉完線
有部光纖數據機
駁好哂線
確保哂cat 5e
電腦lan card support 1000m
係咪就係要等佢生效🙄

屋企得一部R7800 Router 放左係廳， 平時係廳都收得好好， 但入左房隔左一幅牆 用appletv 就收得好慢， 請問有咩方法可以收得好d?

轉用mesh 定加個延伸路由器？

mesh啦

買左部ac68u 部laptop間唔中都停幾秒話無網可以點搞

Mx5 x 2應該最簡單最快

最新fw?

係，買返黎就update左

你試下 睇下用唔用到

有時唔使等到個日通知先用到

orbi 係無得比你揀同分開2.4GHz/5GHz

LM

多牆咪又死

早知唔貪平ax50 放二手都唔知有冇人收

mx5 而家都 2699

有入門ax 高階ac 世界大戰結果未

mx5落一級有咩ax router推介

我都等緊 有無巴打用緊ax56u
以我所知 佢兩條天線
應該係2.4同5g都用同一對天線做收發
都係2x2咁解？係無160頻寬
市面支援160hz既decvice真係無乜
慳錢角度下係咪ax56u就夠玩

我有部netgear ex7700
用左2個月
有興趣可pm

暫時全家得一部機行wifi6，我考慮既係買返ac68/88u，性能成熟d。

Ea9350

我覺得86u會比88u好

屋企用緊netgear r7800 同sx10 switch
呢排r7800 每2星期左右就上唔到網，要restart 部機先得，似乎就死
諗緊換機順便上wifi 6
屋企唔大但玩緊智能家居，有d smart product 係房既地台入面會收唔到，所以諗緊mesh
爬文見好多人推velop, 想問下velop mx10 定orbi rbk852 好？
我見rbk852 速度好似快d(wan 2.5Gbps 同ax6000)? 會唔會夾埋而家部sx10 會好d 定無關係？ 但壞處有分主機副機？係咪即係一死主機就大獲，要成套買？ 另外stellite 無wan?即係房就算我有拉線都唔用得lan 線？
想問下有咩comment?

Rbk852分機可以拉線駁lan
只係就算行線都好,第三條backhaul都唔會放出黎比你用到
行完線繼續用返dual band
相反mx10可以比你用埋條backhual
wifi會更穩定

mx10 可以用埋條backhual 似乎有用d, 而速度上我見youtube d review 好似同rbk852 差唔多
想問下linksys router 連去netgear switch 應該無咩問題？

冇問題

有隻ac68u起廳
有隻19 router 起房 有拉線入房
有冇$100-200 既asus router岩用for repeater mode?
屌多隻ac68u ai mesh最好？

同埋想問問rbk852 係咪未可以分開2.4 ghz 同 5ghz, 而mx10 可以？
如果係既就大d 理由用velop, d smart product 淨係search 到2.4 ghz 既話咪即係連唔到去rbk852?

咁一定係ac68u最好既 行aimesh
想啲啲ac66u b1都ok $7xx

Rbk852仲未分開到2.4Ghz同5Ghz
Smart product有機會連到既,睇你博唔博

其實係個device 淨係search 到2.4Ghz 既就會連唔到， or 都唔一定？？？有無巴打用緊rbk852?

有啲比較舊既device 只有2.4GHz 接收有機會會收唔到個wifi , 所以無得分開2.4GHz & 5GHz wifi 既麻煩位就係呢到

屋企行高過1000m 先用ax 都未遲

想問下定係rax200 + EAX80 都得？EAX80 我見話都可以同一組SSID?可以既話個規格咪仲好過rbk852?

用緊hkbn 1000M上網 之前個router上網有成700-800m
最近換左隻Netgear AX4 router之後 上網得番100m樓下 但我睇番佢manual 係 support 1000m 究竟係咩事？

咁你舊router 都幾勁下
行到800

AX4是原罪 開咗隱藏ssid?

又一位ax4煙條苦主

Netgear AX4 個個post都有人屌伏
#1 有router CPU 比較

無呀 所有setting都試過哂 地區都轉埋 線都換埋佢送果條都係咁

趁仲新 放左佢喇買ax58u無咁嬲

記得之前有巴打解釋過 好似係咁

Netgear M1

咁我中間買多部20咪會解決到？

想支持台灣買華碩
1000mb光纖入屋300尺
有冇平平地3 400蚊既？

ac53/ac58u

1000左右ax router有咩選擇？

想問換左router之後，近腦間中就斷一下話無網路連接但其實禁中斷再連就得係應該點搞

ax50 tplink 肥花 放可以放幾多

價差好少asus ax3000 初初怕太大部

200尺屋
1000m hkbn
Ps4+3部電腦
有咩推價 筆直>1000
本身用緊裝寛頻個陣連埋個部，好唔穩定想轉

ASUS AC86U
Linksys MR8300

Thx~

用緊r7800好正喎！可能我要求低，淨上網快就得，而家wifi網速成68x，已經好滿意

不過爬左下文又心思思想玩mesh

Tp link碎左佢好過
Ax3000仲細過隻r7000啵

400呎屋 穿一間房
我諗住ax50 未有再更新fw
ax50 $1140 asus ax3000 $1468 $1368 唉

幫屋企人買
100mb hkbn 除左淘寶有冇介紹？ 200左右
中等水平

用IPHONE買velop啦
APPLE推介

當然唔同，佢聲稱既同一ssid 只係eax80 用software 做mesh, rbk852 係hardware mesh ，兩隻一樣晶片，差好撚遠

加eax80 就好似asus 個ai mesh 咁？

你試下放子機近啲，唔夠先再尾位加隻rbs20啦。
加隻慢啲既子機係中間，你尾個隻rbs50 要經過rbs20先再連咪仲慢左，浪費左隻rbs50

asus ax56u $1000有找

用咩router? 電腦用wifi 連？wifi width & channel auto or fixed?

無錯，一定硬件mesh 好過軟件mesh, 如果唔係唔會賣咁貴都有人買

想問下如果想書房電腦同睡房電視用lan線駁個廳router係咪一定要鑿開個牆先可以放到三條線過去？
如果用homeplug插lan線既效果同鑿開個牆拉線係咪差好遠？
利申：乜都唔識，屋企得400呎左右
唔該咁多位巴打

圖示：

Homeplug好睇電線既質數 基本上係唔好用
要實lan樣衰啲可以行牆角天花咁走 用釘片就ok

同你個case差唔多，不過係主人房收唔到，廳個隻都係R7000，諗緊買隻68U做AP算

orbi都有

Velop 好方便

Ac68u ，係wifi,應該係auto

其實有lan 既話不如轉mesh,起碼same ssid and 加到支放係尾房（假設尾房收得差）

來緊5月家居上網就到期，本身用緊smt,睇下有無其他平靚正 我見中移動先，hgc先百零蚊個月，其實有無伏

我明既，不過唔想浪費左隻R7000

好似見到係肥花有post放7800似你

起底

唔係 得閒睇下行情 基本放7800人係唔多

AP好慢

其實買隻nighthawk mesh x6s extender唔知得唔得

係咪因為伏

其實點解呢度覺得r7800 唔好？除左用左幾年，好耐唔耐先斷wifi 要我restart之外，coverage 同速度都好ok 喎

頭2年都無投訴 但近排一更新過fw就開始痴左線
Load空氣/2.4 & 5g連唔入

有冇downgrade?

咁可能因為我無update fw諗住無咩特別咪唔update
點解要update?

我.44/.52/.62/.68試過哂係痴左線咁
最後嬲嬲地算數 .68 hard reset兩次
宜家叫好少少

基本ipv6支援/5g解決案/smart connection

追求有線網絡速度，穩定性的話

由ac1300 直上ax88u
有冇幫助

玩有線係毫無分別

除咗從電訊商入手之外
硬件上有冇方法可以提高
有線網絡速度同穩定性

我最近join左1000 m既plan, 點解wifi得80幾m
我用緊totolink a3 router

ac86u /ax3000 其實都夠穩定

水量係咁多,水喉幾粗都係流咁多水出黎

係咪連左2.4g hz 個wifi?

岩岩轉左1000mb想換router, ac86u /ac88u邊個好？ rt ax3000值唔值得換？ 見價錢同ac88u 差唔多

利申筆直預千零蚊

Ax56u點睇

睇左價錢係幾平 但會唔會仲係用ac router 會穩定安全d? 用緊個個係n黎

thx各位巴打

咁68u夠玩喇

即係我唔需要換到ax router住先？

ac58u同ac1200g plus邊個好啲

尋日買左rbk 23
1部衛星放廚房一部放走廊
不過伊家我房部ps4 無得插pan 線用wifi 又太慢想問下除左買多部衛星同拉線外仲有無方法令到我部ps4 插到lan 線

手上多唔多ax decvice?

新買左netgear ax3000, 但出現以下問題
1. 電話search到新wifi, 但電腦search唔到
2. 將新ROUTER駁去舊ROUTER, 電腦SEARCH到舊ROUTER WIFI
3. DISCONNECT 舊ROUTER, SEARCH 到新ROUTER但CONNECT唔到
新手求指點可以點做

收得係好左
但用落感覺mesh好d

我仲未諗掂一部rbs20放邊

其實我都覺得速度
整體算係咁

當然依家有ax系列

但如果用ac計
佢都比好多機好

其實都想問好耐
你啦啦係走廊有部機
拖地咪成日要拎起

你地點放

EA9350邊到揀ax?

R7800 我屋企一個router 搞掂無死位咁濟

btw 我見外國好似prefer Qualcomm router (eg R7800) 多過broadcom (eg R8500), 有無巴打知點解？

另外其實用ax系列router, 如果仲未有好多用緊ax wifi 既機，對現有用緊ac 既機有無好處？
速度應該無咩變？
ax router wifi範圍 大d and 頻寬大d 會令ac機相對上比起連去ac router會穩定d?

我屋企走廊有個大櫃入面有個插口
btw 有無巴打有方法

岩岩買左ac86u , 用緊1000mb上網plan 用speedtest 試 手機WiFi 得300Mbps左右算唔算正常

如果想用router 黎down BT
係咪就無得用vpn好似唔係幾安全

Passed

first page 有我屋企Floor Plan

如果正常黎講係唔係應該有3-400左右？
如果得200左右就先係唔正常？

有無floor plan睇下?

用咩手機check speed?

iPhone 11 Pro Max

R6300v2 轉ac86u, 但部pc插lan speedtest得600左右 以前明明上到~850, 點解會咁

雙天線device 200-400都係正常值
測驗做個參考就可以
唔同server提供服務 或 撞牆都有loss 唔駛咁著緊
你話得返十幾廿幾 咁就有問題

係講緊5g 唔係2.4g? 我依家先發覺問個時冇講試5g

2.4 無咩討論價值

你係router 附近check 定隔好遠or 隔左牆咁check？？

係附近check, 冇隔牆

velop有well mount
可以掛牆
好似有巴打自製個架放orbi
可以參考下

我以前都po過出來，係taobao買

感覺好似有d d 慢，我用iphone x 都有5百左右 (唔係ac86u)
上網睇其他人用ac86u 好似都有4百幾5百幾咁款

佢自動已經係ax

其實市面有無支援160hz既devices
我好似搵唔到有 咁router 160hz頻寬支援跟本係口號

即係set做mixed?

去到最後可能係得 商業用 網絡設備先有
短期我諗真係唔會有 laptop / 手機 /
wifi adapter 會支援

1500$級果啲真係唔多抵玩 搭埋啲豬頭骨
Router 4天線為左支援160hz
咁我不結買1000$級雙天線都夠駛？！
我指ax制式

現階段 我覺得係㗎
自己完全冇一部ax client
根本冇需要換

160hz會令頻段再少啲 干擾更多

到依家都只係得wifi pcie card有160MHz, 大部分流動裝置都係80MHz
我諗因為160MHz wifi 範圍比80MHz 再細，所以好難廣泛應用

咁你用咩?

yes, 如果你用android 10 wifi logo 會有6字係隔離添

上次有巴有疑問

流動device 仲係支援2x2就知咩事

用緊r7800

其實好多巴打都係求router 穩定地快，但奈何唔係隻隻做到

有無repeater推薦,最近買左個router但入到房收到唔太好

mesh extender好啲
repeater減半速度

Ac-68u定ea8300個穿牆力會好啲

想喺Amazon jp買隻返嚟
但唔知香港用唔用到
睇過Epc嗰邊有人講過話有啲頻譜會用唔到

想問影響會唔會好大？

因為兩隻Router都係用bufflo未壞過
所以仲想用返佢...

邊d 頻譜用唔到？
不過我見呢部2.4Ghz 好似無 ac

窮人無錢
諗住用舊router set做repreater,但setup左成日都唔得,唔知咩事

你用緊乜router

有冇人解答到佢

新嘅netgear rax40
舊嘅linksys ea7500

插住新router 再打去hkbn 問佢派唔派到ip 比router, 然後叫hkbn 試吓release new ip

我cap咗比佢

AC58U 食到1000mb光纖網上爬？

ea6350都唔錯
有256MB ram

Rax40伏霸黎啵

3層村屋想買sim卡 router 有咩好推介，同埋個router 應該放係一樓？定係要買3個？
上網search 過見到ASUS 4G-AC68U,Netgear R7100LG,TP-Link MR200/400,HUAWEI B315/B525
咁多款都唔知點揀好，最緊要係村屋3層都可以cover 到，希望各位巴打可以推介下，指點牛津

其實你得兩款簡 屎為支那link唔駛諗
3層想一隻搞店三層有難度

多謝巴打回覆
咁仲有冇其他routor 推介？
咁我應該買3個routor 同3張sim 卡？
計返條數一個月咪勁貴

正常一router都要放一樓
完全無lan線？
Repeater 又無乜用in your case
Aimesh玩4g asus router要double confirm有無支援

正想講
買router一定要睇#1 個list 同cpu比較

我寧願用返隻ea7500
巴打既接駁系統我都唔識配搭
伏霸做膽派比唔同牌子既機做repeater
想像唔到

我同你情況一樣
我就買隻m1收4G再加velop ac6600行mesh
最後速度同範圍好都滿意
我本身係由4G-ac68u,只係速度真係好慢
M1至少快一倍

用緊linksys ea7500 3年左右
連1 smart tv, 1 ps4, 1 pc, 2 iphone, 1 ipad
而家wifi開始斷得密
想換

Ax56 同 Ax58

ea6350

港版幾時先出netgear nighthawk mk62 , 細細部好吸引。

仲要支援WiFi 6

好似幾得

巴打可唔可以講多啲
m1係講緊netgear m1?
咁我係咪買呢兩個router 就可以一張sim 卡搞掂曬？
thanks

無lan 線
因為係新起嘅村屋所以無拉線
所以連8m 寛頻都無而家

最怕netgear 同linksys 一樣代理唔會返黑色版

係netgear M1
一張sim card就3層收晒
主要係M1出返線比mesh router,再由mesh router負責cover三層

AC66U B1 router 可以Static IP?

LAN線重要D, 幾百蚊ROUTE插線出7XX~8XX唔難

無諗過香港地咁細既屋都要玩mesh

我以為mesh係外國啲2-3層大屋先會實用啲

細屋多牆冇計 WIFI信號唔識穿牆只會反射

有牆就要mesh ga la

朋友3層屋準備轉 BB1000
睇左置頂想幫佢裝Velop ac3900, 一層一隻
弱弱地問下一隻有兩個LAN 頭, 一個駁MODERM 一個有線LAN 出 PC?
上YOUTUBE 睇淨係介紹 WIFI...

THANKS

中間係好似平時咁駁電腦咁用lan 線駁住兩個router?
我都上網睇左個mesh router,個mesh router 係收得好勁
姐係買曬兩個router 加sim 卡，加係一樓就搞掂曬？
唔該曬彼得巴打

係 多機就駁隻switch

如果多device用 有＄ 買ac6600

有冇巴打有用Google nest WiFi ??
心郁想買但佢又冇行貨

屋企多牆500 呎左右，想主機放係廳尾房放另一部

冇錯
買一隻4G router插sim card放一層，假設你放中間果層
然後再加mesh router一隻駁住m1 lan
另外兩隻就放頂樓同地下果層比電源，放個靚位就得

Gooogle wifi真係唔討好，雙頻來講都算貴...

我諗佢1 PC 1 NOTEBOOK 4 手機

佢而家PCCW 6M WITH TPLINK 三天線 (N) 一隻
VELOP AC3900 夠哂佢用

THANKS, 佢得一部PC 要用線

好多正野啵
Rax50
Rax35
香港得啲豬頭骨款

想問下有冇人知
屋企用緊HKBN個wifi管家+家居電話果個plan
如果想換mesh wifi router又要keep番個電話應該要點set
呢方面真係好新手唔識

香港得d鳩野仲超貴

我見代理個網有得訂，不過寫明暫無具體發售日期

請教台灣巴同各位巴打

琴日未爬文就買咗兩隻Asus RT-AC68u

屋企1500呎 右星係modem位置 中間牆好厚
導致橙色房完全冇wifi signal

試過兩種擺位, 淺藍同綠草都係唔得

係咪RT-AC68U唔夠力穿牆? ASUS有冇其他ROUTER既穿牆能力比較強?
係咪一個比較強超牆既router + RT-AC68U做nodes就會有改善?

利申: 屋企行緊500M, 因為疫情要留房做online streaming 需要upload speed 有50M或以上.

8M用家想試玩 SIM卡router(要有埋LAN線作後備上網)
請問有無介紹，預1k內

MX5 可唔可以support 到 VLAN

Smt 1000m計劃， lan線經router出pc得700m正唔正常？

正常

舊樓700呎啱啱轉smartone 1000m

單Router 係咪都係以下呢啲？
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3
$800+: R7000

想用返 netgare 係咪應該揀R7000？

唔該晒咁多位大佬

thx bro

同大家分享番, 我今日轉咗SMT 1000m, 早幾日響TVMALL買咗條$12蚊嘅cat6線, 依家lan線經router直插PC都去到700m, 有興趣可以去睇下(router仲係6,7年前買嘅buffalo)!

有冇人單用rbr20?
而家7舊水有d想買 (之前4舊水錯過o左), AC68U見到都要7百幾
同AC68U又差唔多價錢,遲d又可以玩mesh

求指教

velop ac1300抵屌啲

搭單問，smartone 1000m 有埋家居電話，會多咗舊類似router 既野出返條電話線，lan port 同有埋wifi 功能，我買咗velop 插咗lan 線去個舊野到然後一開始用velop apps speed test 有4xx Mbps 上下傳，但之後不論早午晚咩時間再試都係得9x Mbps 上下傳，係咪應該打去smartone 問下咩事？

等落價多600蚊 2699真係未吸引

白痴一問，之前住唐樓用asus ac53u,依家搬咗可以裝寬頻，咁呢個router用唔用得著？thx

但velop ac130好似無三頻
請問抵屌d係因為個價錢?

而家住緊400-500呎, 兩老無咩雜物,一部會唔會唔夠力穿牆?

三頻mesh會穩定啲
少人用冇所謂
兩個ac1300搞掂啦

400-500呎無乜主力牆可以唔洗mesh啦

想問下HKBN1000M 用佢個vtech 可唔可以再插自己router? 佢個vtech 好廢，wifi成日斷

咁又返返去AC68U定rbr20個問題

請教大家

弱弱一問
如果想用4g dongle
除左華為之外，仲有冇其他非支那品牌選擇？

當然r7000 如你鍾意叻雞

買左orbi rbk50
老電1000Mb
notebook直插modem 行ofca speedtest有9xx
過左個orbi之後得返2xx/3xx左右（用佢原裝條線入notebook)
有冇巴打知咩事？？

只係download慢左，upload冇問題

早買早享受

Mesh router

asus隻zenwifi有冇人試過 Broadcom U 三頻mesh 雙機都係二千零

不過係真mesh定aimesh

450美金先岩 睇錯貨幣

官網好似寫Aimesh
要睇返 粒u 本身有冇mesh 功能
如果冇就肯定係aimesh

真悲哀台灣多人買緊10,000台幣,香港依家仲賣緊2600
真係幾黑心

Netgear係當香港用家係水魚

差十蚊

我指好多好型號香港都無 出埋哂啲intel u垃圾野

oic

之前買咗隻rax80
最近搬屋 係唔係可以買多隻嘢做mesh?
搵咗陣都唔覺邊款簡話可以做wifi6 mesh
eax80??
係買extender定點？ 有無人用過有經驗

好似仲平過綠聯

你屋企幾大

1000M如果$800+買ax58u定ac68u好
WLAN 2部ax device, 5部ac device, 電視, firetv
LAN插滿3 PC, 1 PS4
冇品牌情結
見頭PO話博通好D ASUS用博通多

我又未試過 會唔會advance setting 到。 想問下wifi又幾多？

有幾黑心ar 差好少ja

其實真係相差好少

其實dual band 嘅mesh 個5g做左master 同 node 嘅channel 之後，個網速係咪會慢左？

其實巴打會揀行貨定水貨？
聽完巴打講決定買netgear m1 ,但係行貨起碼都要2200+
咁如果揀水貨會唔會好唔明智？水貨最平可以去到～1200
希望巴打可以比下意見

大陸1999人仔

例想買大陸版咁話？

意思話個價可以再低
大陸有稅仲平過香港

我唔知代理好唔好售後態度，但俾人食四舊水又唔算好深嘅代理價都忍受唔到…而且香港個價比起台灣又真係唔相差好遠，淨係唔想香港代理食飯？咁大仇口

Router好少壞
ea9350今日去睇都跌到1850啦
等下好啦 2600咁貴

你放個就算數
但想買就去買架喇，點等？等完又有新款出

香港要平 最快可能今年電訊節比1-2舊水惠康卷/平幾舊水

各位巴打，$500 樓下有無推介？
家用HKBN 100mb寬頻
睇緊ASUS RT-AC53，有三支天線

純粹想收集下
感覺asus netgear用家較多 但屌fw廢既仲多
Linksys好似少人討論 想知多唔多巴打用佢地ac router?fw多唔多出事？

asus fw冇問題
係散熱

想換wifi, 如果2房400幾呎, 主人房同廳隔2幅長, ac68夠唔夠做
同埋依家買ac68u定買ax56u好, budget 有限唔想買貴既ax router

用開linksys都幾好用
依家用緊velop更加冇得彈

買ac68u好d,我寧願揀中高階既ac router

有啲時間home office緊 研究下果埋ea7500/ea8300/ea8500
有無巴打用緊以上ac router想知體驗

好可惜linksys ax只係出左ea9350

如果距離近應該ax快?

屋企個廁所收wifi收得好廢 長期0-1格
但其實唔係好遠幾步路距離
唔知係咪d磚牆隔左道木門又厚 有無計仔?

Linksys mx5300

Velop之前用叻雞r8000更新左斷到on9
成日假死

我想要routervelop未有需要

屋企500零呎1000M寬頻，modem因為拉線問題要放中間間房，背後係主力牆，要靠走廊，諗過用mesh但擺位應該唔適合，諗緊買R7800 定係為wifi 6上AX8 ??
而家個router雖然未壞但已經用咗>5年..... 最多行n.....

上wifi 6

我用緊AC68U
依排轉左1000M 隔幾日就死一次機....直頭wifi都無埋+上唔到網
關個modem事定router事?
我連modem同router中間個條線用緊佢比我個條 係咪都關事?
使唔使買埋cat6

你個router用咗幾耐? cat 6 最平都係$12一條, 換埋都唔過份!

都用左4,5年 咁我換左去再望望先

如果成斷都應該夠鐘換機, 我幾日前響TVMALL買咗條cat6線, 12蚊-2米長!

用緊網上痕1000m 最近成日lag 網速好慢
個modem係原本佢比嘅 Huawei HG863 modem
router 就係Huawei Pro2 想換好耐但係完全唔識揀
各位可唔可以俾啲意見
屋企得notebook 同三部手機要連
想快同穩定 budget aroud1000

我只係諗到ax56u

ax睇黎選擇都唔多 入場都係asus
$900+ asus ax56u
$1400+ asus ax3000
$1850+ linksys ea9350
全部博通u
asus果2隻面板速度同價位ac差唔多速度
ax實際唔知會唔會可以行到高啲速度
多機連接應該都係ax好啲？
想狗衝隻ax56u試下

好啊 感激
不過我想問呢modem會唔會影響個網速架

頭盔先我都想換ax budget 只能ax56u/ax58u二揀一
同埋用家分享唔多 可能會做勇士

壞左 換得
btw可能過熱 拎把風扇吹住試下

ac68u通常都係散熱問題 可能用耐左入塵？
部機會唔會好熱

摸上手都係微暖，應該都係30幾到40頭..應該唔算過熱？

同mx5多幾個lan

部linksys ea9350 垃撚圾

upload有4xx 試多幾次la

試左好撚多次啦

仲轉左n個channel

仲廢過100蚊既tp link

今日終於換左rax120
s10由（r7800) dl 3xx - 5xx 升到 7xx

係amazon入手左ax92u
wifi6比舊個個ac68u接收好左
以前有d位收唔到而家有2xxM

富有

linksys 其實真係好穩定，只係fw 無特別功能，無asus 做得咁details

利申 用家，黎緊屋企終於有1000Mbps, 準備入手ea9350 一嚐wifi 6 快感

rax120 s10 wifi speed
不過其實可能firmware 遲下update 會好d? 始終wifi 6 都新？我上網睇好似broadcom 同 qualcomm device wifi6 有dd 唔相容，可能遲下好d?

Ac router linksys ea7500 定ea8500好用

你用咩device 試

ea8500 好似已經停左產，ea7500我有屋企人用緊都ok 穩陣

Linksys啲產品會覺得佢出太慢ac router無咩好揀
宜家換都換ax router有著數

我都覺linksys永遠都最遲先出
ac router 我諗買佢mr8300/mr9000 都唔錯，單機用又得，又可以做mesh

我玩開asus router有時都想比個機會linksys
但佢地產唔乜都慢人一拍
叻雞牙石 ax都出高中低階
Linksys得出一隻高階？！一隻mesh單機 係咩玩法

Router一用至少3 4年
仲買ac router幫人清貨
買ax有新買新啦
雖然依家用唔著
但唔信你黎緊兩三年唔會轉手機換電腦掛
到時都支援ax啦
淨係打機ps5都一定行ax啦

s10+ 仲有intel ax 200

Ax56u ax58u
巴打點睇？入邊隻好

係咪個modem拖慢

插線有9xx download同 9xx upload啵

應該modem問題囉

插線速度ok wo
唔係應該router wifi 問題？？

有冇轉過channel 或者40 80mhz 個的試一試

modem -> ea9350 -> 用cat 6插電腦有 9xx幾上下載

但個wifi就食左屎咁

關modem咩事

有啦梗係

由R7800換 RBK40 剩係做AP兩個月
WiFi 真係超穩定.
早排試左單隻 VELOP 1300
我覺得各有各好.
netgear d device 好多都認唔到
velop 認到哂ipad iphone 連OS version 都有.

有無試下用唔同device 測wifi speed? 淨係某d device 會咁慢定所有wifi device 都咁慢？

netgear 認唔到既意思係？？

即係佢個app 可以睇到Attached Device.
全部都Unknown

全部都咁慢

真係仲慢過100 蚊tp link

咁呢個真
velop 我未用過，原來連os version 都認到咁勁

抽中機皇

試下reset 再唔得去代理換啦

巴打，2房買個ac68定linksys mesh pt wifi好?

點解好似無咩Wifi6 router評測。。。

我係度諗，係唔係因為未有2000M(非1000x2)所以試唔出真正網速？

如果係咁其實依家買AX router係無咩意義，因為就算未來5年開始出2000M嘅寬頻Plan，大部分人都仲係1000M或者更低。。
除非有好大要求要成日wifi upload嘢上NAS，否則一個AC router係已經打盡。。。

我聽過人講，內聯網快咗反應好咗已經好好
但係我自己諗，用ax 最少要個寬頻速度有2G或2000M先試到真正速度(唔計寬頻公司啲穩定度同質素)

不過你可能會話買定個ax router用到會轉2G/2000M到時咪啱。但到時又會再有更好規格嘅ax router出現。

其實都無話宜家用ax router好定唔好

linksys router真係好穩定
用過真係返唔到轉頭

除左velop仲有無咩型號出名穩定？

岩岩買左部 Asus RT-AX3000, 成屋應該得我部 iphone 11 用到
請問下有無乜野設定或者功能大家推薦開

*得部 iphone 用到 wifi 6
另外有駁兩隻Switch, 合共8部device 駁 LAN, 8部device 駁 wifi

黎緊會轉4.5G sim卡上網
有冇邊隻router推介
support cat 6 sim同大範圍
搵左幾搵睇啱ASUS 4G AC68U
有冇巴打用過依隻

彼得巴打其實用咩sim 卡plan
搵左好多plan 都好似唔係幾啱心水咁
又要快又要多data 好難揀

mx5300個盒 裝高達吖 大到呢

單層700呎想一個搞掂係咪可以用Asus 4G-AC68U
原本諗住TP-Link Archer MR600+RE300
不過支那野不了
如果想收4G同放Wifi一個router做晒
除左Asus 4G-AC68U仲有冇其他選擇

我都啱啱買左
呢部個價位有啲尷尬
俾多3舊就可以上ea9350

有錢當然58u啦
但58u貴56u差唔多50%
個人覺得普通家用56u已經夠

睇啱多隻Netgear R7100
同Asus 4G-AC68U比
巴打推介邊隻多啲
主要係想wifi範圍大啲

真係好正 同tplink天與地

咁快有手

用app做設定 不過wifi 模式 無咩選項 得相容性 混合

一個ssid好似怪怪
s10 wifi6 icon 顯示時有時無

4.5G無限plan就得
邊個台就睇你個區邊個收得好

啱啱買ASUS AX3000
拎部iphone11試試佢

PC LAN

80 MHz Channel 157
-40 dBm

-55 dBm

-75 dBm

屋企本身唔大，得400呎，而家用緊apple router 有d力不從心

想試wifi 6，買單隻ax6100會唔會over左

村屋700呎 HKT光纖 1000Mbps
筆直600-700左右（窮撚 如果有再平啲嘅話可唔可以都介紹下）
請問R7000可唔可以上到800Mbps或以上？
但我又見好多人話佢connect WiFi好慢 唔知點揀好

唔好信S10個WiFi6係通過WiFi聯盟認証過先，因為WiFi聯盟先確定WiFi6標準同可以申請device去認證、

WiFi聯盟係2019年10月先定出WiFi6標準提其他廠攞device去郭認證。

唔會，如果你1000mb 上網

針對R7000效能近期啲嘅帖子

Wi-Fi 效能 @netgear R7000

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

速度好快
我試左成rax120 upload speed 無咁快
asus ax3000 個wifi speed 穩唔穩定？我部rax120 wifi 好似唔係好穩咁，跳跳下咁，有時5百幾有時6百幾有時7百幾咁
wifi icon 有d 位反而無之前r7800 咁收爆
但反而之前房地台入面d 智能product 又收到wifi

唔該哂！睇下先

ax6100 係牙石隻ax92u?

冇1000mb上網
依家用緊ac 再買多隻ac 係咪好傻?

係Amazon買左2 pack kit
但諗諗下用唔著兩隻 巴打有冇興趣

多牆就要用ga la

ax 會唔會好好多?

個距離行到ax 就會
(前題屋企1000mb以上)

咁都係 ac 算買多隻做 mesh

係呀

有阿我之前都諗過呢樣野同frd share 呢set

但美國買保養如何？

當無保

都遇左，但睇amazon d review 好似都幾易出problem

不過個價就真係好抵屌，平香港一大截

用乜wifi加密?

你可以去

自己check既

S10係有過認證
點解會咁我就唔識了

然後我大發現
原來我一直屌果隻netgear r7800
係連WIFI AC認證都無去做!!!!
我話幾好果隻舊ROUTER R6220, 係有做認證既

netgear 連一隻wifi 6認證都無

下次我換ROUTER會自己CHECK下先啦

Product Name: 12-Stream AX6000 WiFi Router
Model Number: RAX120
Brand: NETGEAR Canada
Category: Routers
Last Certified Date: 2018-11-20

我用你條link check 下，呢個係唔係認證？

係啊 真係好抵屌 2 pack仲要再平一截
不過我果隻仲未運到 啱啱先上機 你急唔急要

認證左Wi-Fi 5

我係product finder入面既router搵既
netgear真係無wifi alliance既 認證 wifi 6 router.......

咁都得。。。。
不過我check 埋ax88u 都係咁好似

AX88U - Wi-Fi CERTIFIED 6™

係喎sor, 我以為ac 後面寫ax
睇漏左

中伏早知轉asus/linksys

唔急

Ax88u大家推唔推介？本身諗住買ac86u，點知呢排缺貨

或者ax56u

岩岩做左勇士 入左隻入門ax56u玩下

搵搵下見到ac86u有貨就買左，唔洗諗lu，幫屋企人買穩陣最緊要

點睇Unifi 呢隻wifi 6 router

留明

暫時試左iphone11 受server影響 揀左4個server試
行ax 夠膽死下限 50-300 上限300-400

依個價位MX5

係咪得兩腳插頭

我上網睇台灣、外國開箱文，唔覺有轉頭

Wps係咪關左佢會好啲？

hkbn 1000mb上網
720-730呎
router 用緊Asus nt12hp
門口廚房同埋尾房淨係收到10-13mb, 有時多人用收得仲差
想問下各位大大有冇邊個mesh wifi推介
Budget 1000-1500 左右

Sor 漏咗講
藍點係router+modem 位置

velop
其實 置頂有寫

$1000-1500

用緊Asus 4G-AC68U
4G sim卡，直插電話有100Mbs
但係插router得返50Mbs左右
有冇巴打知點解
係咪setting唔啱

用緊ac68u，壞壞地想換
換邊隻好

唔該大大先
但係想問多一問因為屋企都有成6個人 device 都比較多
係咪要ac3900先夠定係ac2900都夠?

唔bt/ youtube 4K 其實分別不大太

我留個TG比你?

未收貨啊 收到話你知
不過多數應該冇

NETGEAR 出左新router RAX20 - 雙頻 WiFi 6 (AX1800) hk$998
唔知又係咪伏

其實有無啲$300樓下嘅router推介
屋企無你哋咁大

300得d伏野

相對無咁伏就得嫁啦

好呀

等你包膠

唔該哂

伏野入面揀無咁伏難喎

細屋比碼用ea6350 ac58u
其他真係渣到唔用得

唔睇有無伏先
Netgear 同 asus出router都好進取 rax20外型都好jjable
佢早啲出我可以考慮埋佢
反觀linksys

~ax56u spec

quad-core broadcom
512 MB ram

Ax1800規格都夠哂一般家用
Rax20=ax56u

可惜係ax56u唔support wpa3

yes

唔知遲下ax56u會唔會support返wpa3
話哂都係ax cpu唔係咁cheap麻
Rax20有wpa3
Asus無wpa3但有router防毒

幾難揀

wpa3 應該遲吓會有

btw wpa2應該夠用

其實遲早d人都要轉哂ax router
ac既r7000個價位同rax20一樣
應該大把普通用家換

velop mx5300 s10唔可以長期食住wifi6 連到咁上下落番去866mbps 無set 優先就會咁

右下角開ca 拆返開3條頻道用啦

按完ca 點set好似得80mhz 模式得..混合

依家你只係連ax wifi 應該無問題啦

你意思set 番80mhz就ok ?

yes 你依家禁ca 拆開3條頻fix 死連5GHz ax 就ok啦

多謝多謝

睇唔到有寫既如果有就高性價比

要普及同換機潮 點都要出多啲入門至中階款

有冇巴打用緊4G router
今日試有80Mbps
想問係咪頂盡

我都唔知呀
見wiki寫咋

睇返其他網應該冇

諗住去買velop Mx 5 廢事去深水埗同灣仔買咁岩樓下間豐澤價錢2699係咪同其他地方都一樣價？

如果你係vip就去HKTVmall 買，星期四買2699有95折

唔係.....
要點做vip

個百零蚊算 .....
買左.....今晚試

velop mx5 開左ca 兩條5g都係得 20/40mhz 係咪鎖左80

或者我唔應該入嚟問

用緊ac66ub1，200m上網
本身用緊5GHz速度冇乜問題，頭先屎忽痕試下用2.4GHz測下
但速度好似有d慢
device 1: 80Mbps
device 2: 50Mbps
所有test都係router隔離
set死20MHz+頻道1/6/11冇都分別
理論值一半都冇咁正唔正常?定係2.4GHz係得咁多?

請教，屋企裝修，TV 位擺 modem router, 屋企麻麻想拉lan 線入房，宜家兩房打通無門，想屋企最入都收到穩定快速。
預算3500
請推介

用 PCCW 1000m

Mx5+velop ac2200

中央田netgear特價有冇人問到係幾錢

2.4G係咁

2.4g黎講你算快tim

師兄... mx5 係咩...
多口問如果要netgear 有冇選擇

Linksys mx5300
Netgear就rbk50/rbk852

屋企 400呎左右 500蚊樓下 有冇邊隻推介? 唔該

Ac58u 腦場有減價 見過$460

有無人知netgear AX8係咪無好似Asus 嘅AiProtection Pro 咁有入侵偵測與預防(IPS)？

又或者ea6350

就嚟頂唔住隻R7800間唔中就上唔到網,次次都要login搞搞佢先上得返,好嬲
如果就咁買支單支MX5嚟代替部R7800會唔會好ON9？
心大心細換唔換同換邊隻好,有睇過AX88U/RAX80
但又好似覺得MX5又幾好

利申屋企好細,冇接受問題

有無咁多R7800苦主

唔知果D以為我打手狂屌netgear r7800

全部貴野

用緊ac68u wifi有D弱
隔一幅牆已經收唔到 想問一下係唔係SETTING有問題?

2.4/5 都係咁

我有隻R7000, 其實可唔可以買隻asus ac66u b1用aimesh?

我新買買左1-2個月已經發現問題
一路屌一路用
AX太貴了 下次會買有WIFI聯盟認證既ROUTER

屌我部linksys EA9350都係，買咗三日，真係垃撚圾，吹奏果d係咪打手。我好過你少少，我download 200，upload 700幾。download 慢撚過我原本部ac68u。部機最撚奇怪係我經WiFi連落router USB external hard disk, download 又有900幾。我真係畀佢吹撚漲。惟有希望linksys係北美出咗mr9600，畀人屌到佢出firmware update。

而家係Amazon見到ax88u賣285usd好撚後悔

買mesh wifi

Velop mx 5 + velop ac 2200 hkd3700

ax88u + 張 ax pcie 完勝
mesh 反而仲慢

想問ac68u wifi 上限係咪500幾左右就盡?
pccw 1Gb

Ac router最盡5xx 要在上就要ax router

R7800苦主>ax56u

係抵屌ga

我之前個ip cam 耐唔耐就會計唔到router

轉左orbi暫時2星萬就無再斷過啦

後悔買得遲

我都想知, r7000 已經刷左merlin

其實外國都好多苦主
其實速度真係滿意
但真係間唔中就上唔到網
有時係幾日一次，有時就成個幾月都冇問題
佢又唔係要熄機再開，而係要入setting果度run一次網絡測試就上得返網所以我覺得係firmware問題，但update左幾年都係咁

唔該樓上2位清指教 會再搵搵 thx

部野香港先有 一撚定好多打手

部r7000用左3年最近開始間唔中斷線同爆ping
有無咩解決方法

買左部 ASUS RT-AX3000
多數設定停係預設, 有幾個小問題
iPhone 11 Pro 測速下載500Mbps 左右, 最高連接速率見過有 1200Mbps, 係咪正常？
加密用左 WPA2/WPA3-Personal 之後部 Nokia 8 連唔到, 秒斷. 用返 WPA2-Personal 就得, 其餘十幾部機都無事
部Switch 連唔到 5GHz, 即使降使 36 Channel 都係用左 2.4GHz

我用咗兩年
同你情況差唔多
尋晚先又冇啦啦lan port自己unplug咗

我以後應該唔會再買netgear產品了
全部唔拎去做WIFI聯盟認證
又唔係賣得平

我都係買左後先發現外國好L多苦主
詳細唔再講了

你好似都係R7800

想問下ac68u $850係咪差唔多價位
屋企600呎左右 1000mb hkbn
唔諗住用mesh 夠唔夠用 感激

轉左心情舒暢

你轉左了
幾錢?

$980
如果rax20早啲出我都會考慮埋見到幾型仔

2x2天線 OK嗎?
有無伏
$980我都想換

但係好似無拎去做WIFI聯盟認證

叻雞苦主大聯盟

邊隻無認證？
2x2天線都ok 無咩大問題
家用好多天線都係2x2

4x4 同160hz暫時無乜裝置支援
平平地玩住ax先

Asus最唔好係唔支援WPA3

Wi-Fi 6E又乜嘢來㗎

宜家出緊去買r7000
想問下，cat 5e係咪夠用？定要cat 6先推得盡？

5e夠架啦

睇你屋企個則

其實netgear有orbi mesh router,都夠玩：rbk23/43,廳一隻，兩房各一隻

而家買兩隻ax92u用好定平平地買住rbk20用住先好？差千幾蚊

6GHz wifi

thx 買咗 返去試下

有冇人知？

Rax80/AX88U/MX5單支
呢三個邊個好啲？

有無ching有用過ax56u ／rt-ax3000，穩定性同埋全屋嘅coverage邊部好啲？

我見r7800係smallnetbuilder ranking排第一
點解呢到咁多負評

我頭兩年都無負評架
呢幾個月痴左線咁 懷疑係fw問題多搞到神神地

淨係睇速度果啲佢真係好好，但係firmware害左佢

ax3000

你呢個問題 我都諗唔到係咩事
Wpa3 係nokia8都叫有藉口係話太舊唔支援加密
Switch正常5G用40/48果啲兩位數係無乜問題

smallnetbuilder ranking 比錢就有，但呢到係實質用家用後評價

switch 係食唔到80MHz 的 所以唔可以fix 死80MHz
wpa3 問題真係要等firmware update 解決

任地獄成日出野出一半
5G都做到咁垃圾

Netgear m1好用
不過router我會用返linksys

[member]on9一問 依家村屋用緊PCCW+ velop ac3900
黎緊想轉用4G PLAN
有冇方法又有4g 又有mesh?/member]

router 加隻netgear m1 / m2 ,replace modem

Netgear router用過一次都怕怕
Linksys除左出果隻ea9350
未有入門同中階推出市場
叻雞都出左隻rax20

初初本身用左3年R8000好地地但前排更新極都鳩鳩地

Linksys用左6年左右，完美無問題
用緊EA7500 V1

係咪全部sim card router都ok?
上面果個又得唔得

linksys正垃圾，EA9350 千奇唔好用。

冇錯 好撚廢
有圖有真相 打手死全家

所以電子嘢守則
無事千其唔好屎忽痕去upgrade firmware

會唔會係fw事

我就一直都有問題,想睇下會唔會UP完會好啲,結果冇

我用左自動 佢似乎可以用哂 20/40/80/160
我今日見到台Switch 有一刻入過 Channel 36, 我諗都係算, 橫掂唔會係上面打太多 online, 我又有 usb gigabyte lan adapter

100mb 用mx5300 會不會太過份

1000mb hkbn舊客坐底都3xx 升級

試下fixed 80hz channel40 睇睇入唔入到

Ac68u 定R7000
屋企600呎 想唔刷 係咪都係asus?

3xx應會免幾多個月月費？

幾時完約？轉會問下 通常新join好平

新198

本身mx5300 係咪5g 無80mhz

各位巴打，你地好！
我係一個對router 冇咩研究嘅人,最近想換一個router
之前一路on99無咩研究比較各種router ,人生中兩個都係D-link
所以想問下揀之前要check 啲咩資料,例如網速?
自己要求：
1.budget :1200-1300
2.大概5-6個device
3唔洗太穿牆
唔該晒你地

800樓下二百零呎屋企
買R7000係咪夠做？
見佢出左咁耐會唔會好快過時

巴打你好 咁你睇左#1未

ea6350/ac58u/ac66u b1 都夠

我都係一買就有問題
先UPDATE FW

唔好話拎去換保養果D野
大把CASE換完又有其他問題

我果隻只係WIFI LOAD空氣就唔山長水遠拎去換啦
又唔係即換

有冇試過刷openwrt

照咁意思係咪R7000比你果三隻仲勁？
我見到個價錢仲抵過58U

最後手段

spec:
r7000~ac66u >ea6350～ac58u
r7000邊度睇平過58u

Sor原來都唔夠平 做緊700-100爭小小買部靚啲

不過叻雞software 居民好雞叻

唔係可以Flash咩

可以

有冇Linksys mx5 嘅巴打可以答我，佢個手機apps 好少野可以set , 係咪要用電腦入先多d野set?
用緊Bb1000 ，個WiFi 可以去到4-5xx mb 真係好正，不過用iPhone 11 都係上唔到人地WiFi 6 個速度（7xx mb up),應該要set 野先上到。

琴日換咗r7000，用緊網上行1000mb
但wifi 上下載得9x mb
關唔關firmware事？用緊1.09.64

Wi-Fi 效能 @netgear R7000

page3

咁我試下刷merlin先

網頁右下有個細細CA 襟入去多啲setting

夜d試下

btw我有2條cat 5e線
一條9x mb，一條download 3xx upload 5xx
係咪條線都有問題

想問最平嘅ax router有咩推薦
hkbn 1000mb
電腦wifi卡AX200
底板係2天線

用緊r7000

牙石ax56u/ax58u
叻雞rax20

56u定rax20好

同埋我用緊r7000 分別大唔大

技術上ac方面會慢過r7000
有ax裝置嘅話會快啲

呢排叻雞係咁煲xr系列 電莖router 係咪...

ax最吸引 mimo 可以上下行 ofdma

Hkbn 屋企人轉左2*1000mbps
而家用緊ac68u 想問下係咪input插1條lan 1條wan
開dual wan就得？
如果想出2gbs係咪得commercial grade router?

終於有mx5300拆解圖

想請問下，我想原廠rom刷380.70
我Revert咗去factory default settings，然後就想upload R7000_380.70_0.chk，但佢就出咗
The firmware is not compatiable with your router. Error code -2.

想請問點搞
我試過轉做384.12同384.15都係upload唔到，都係彈呢個error code

好誇張喎
2隻cover 10000呎商用環境

憤怒的葡萄

叻雞官網又減價
遲買平2舊

裝孖裝好和味

如果接收點係3x3以上嘅ac wave 1/2，用返3x3級數以上嘅ac wave 2 router會快過AX3000級數或者以下嘅router，因為AX3000嘅ac得2x2

冇牆就係

用一隻穿牆得唔得

睇你咩牆，穿左1幅（唔係主力牆）都收得好好。

隻野好重

一枝3000尺

VELOP幾時會出千元WIFI6呢

小弟最近都買左7800
想問下純粹上網打機 要QoS
網上行光纖入屋1000M
應該刷咩firmware最好
唔該哂各位巴打

一隻已經夠用

但遲下會買多隻 唔急

千元 孖裝 電腦節今年都延期

velop linksys香港代理無打算入黑色款

商用同家用差好遠

尤其香港全部水泥實心牆

想問如果2部router 1個ssid 想可以唔斷咁轉router
係咪lan-lan
wifi揀同一個channel就得

大家會等wifi 6e嘅產品出定係依家就上AX router ？？
(利申：用緊N600 router, 打算買AX3000)

要有roaming先得吧⋯⋯

冇等 買左ax mesh

有冇確實消息幾時出wifi6e 同埋6e既產品？

通常出新野唔係會係d大型展覽面世見下樣之後下年先正式推出？

我諗應該都要等成年半

咁快入左手

早十幾個post已經j緊velop黑色

舊式樓啲主力牆好那厚

2個router要同一ssid 好似得mesh router先得

橫掂遲早都要換 早d入手算

見佢有平2580就衝左

咁又唔貴，orbi隻rbk852 成6千

森林買4千七蚊

其實邊隻牌子好?

#1 牌子都好

水貨

又幾抵，隻牛可以220v?

6e 因為6ghz要等發牌 硬件出 商品化都要兩三年時間

mx5300好保守 唔會長期食住5g-1 ax連都咁上下時間落番去5g-2 ac 866mhz

有無巴打知有咩途徑可以買到Amplifi Alien
睇佢官網長期都無貨

無等，以為部用咗6年既Asus Ac66u 壞咗，有時load 空氣，跟住快快手係hktvmall 買咗部velop mx 5。換完先發現係之前hkbn 師父送個條lan 線個水晶頭插整得唔好
不過部Ac66u個power 制都壞咗，要長期搵野頂住佢on 到。
而家部mx5 連住十幾部機都無乜問題，無投訴

mx5 真係交足功課 tvmall係咪2799

我行貨 都有轉插 水貨應該都有 咁應該都可以🤔

用緊netvigator 1000mb
有冇1500蚊樓下冇天線既選擇架?

上anlander 買左隻netgear RBK40
收到貨發現個序號貼紙比人cut咗出嚟

係咪中咗伏

官網好小伏wor,你打上去hotline問下

屋企人用緊iphone8 想問下如果買部ax88u返黎佢地會唔會連唔到wifi

我早幾日先係anlander買左隻r7800
包裝正正常常

伏d咩？

我記得上年買rbk23 都係比佢哋cut

係fd問個 佢地覆我冇問題

屌你老母

用得耐個aimesh 人都癲

68u 配 86u

呢兩隻野用得耐斷到hihi

都係出去買linksys 算

Aimesh

冇線接就免.......

有線連接可以

如果想用mesh係要一次過買兩隻mx5?

冇線架我都係諗住房拎黎連下notebook睇波都斷到傻

通常都係買1set（2件裝，3件裝）, more than 1 .除非有特別用途，先單支買

你當ai mesh 係bonus 來，應該有排都未優化好

但mx5 有一set 裝咁？

Hktvmall 2699係一隻黎？

個內部設計幾似apple airport extreme
Apple果隻仲有風扇tim

Rax40唔好揀 唔好揀 唔好揀
用intel u 機玩人

1隻

有rax20可供考慮

咁睇黎都要買兩隻用mesh先得

因為notebook用梗razed blade都support as

電腦白痴想黎問一問
屋企HKBN 1000M 用緊tp link wr1043nd (屌細力啲，兩老之前買)
使用情況大致係: LAN線插落router再插去兩部電腦(一部desktop 一部notebook, 唔知有冇關係)
加埋平時最多2-3部電話連wifi

發覺呢排打機愈黎愈lag，ping又跳黎跳去想換過部router
想問下買邊隻好 R7000? 定係有咩好推介

ASUS ax3000好唔好升去最新 firmware?

1043ND 係唯一TPLINK 算係叫做好野
基本上平平地r7000/AC68U/EA7500 都好夠用

不過都用左好耐 都係時候要換
加埋我唔識電腦野想問下其實router係咪唔應該長開
幾耐要reboot/熄機俾佢抖
打算換R7000 但係都見好多人拎黎同AC68U比較
其實係咪差唔多R7000係咪都夠用同岩我呢啲情況用
求各位巴打指點下細佬

router 係應該for 長開既...
r7000 同 ac68u 世界大戰左好多年, 不過個人比較推牙石, 始終firmware 穩定D 好用D. 叻雞既firmware 太7 好多巴打都屌

想問下點解同一個位test speed可以有咁大差距
用11pro有464 download 345 upload
用mac pro得返4.5 download 479 upload
可以點做屋企1000mb光纖用r6900(好耐之前貪平淘)
然後有時有啲網又上唔到 熄wifi用data又得返
再用wifi load就唔得 所以肯定係wifi問題

因為有時又見人話應該間唔時要熄機
所以都驚有影響
長開一年365日都冇問題？
好似間唔時熄一熄機係咪穩陣啲定係咁樣會仲衰仲易壞
btw唔該曬巴打指點搵日出深水埗搵下邊度買格下價再決定要R7000定AC68U

ASUS啲Router成日給人印像特別熱。

買左velop mx5 巴打 想問下你地5g set咩 佢得20/40mhz簡？

我不入地獄誰入地獄
買隻RAX20試下

你本身有ax device

5g 1 ax 揀40mhz

5g 2 ac 由佢囉 自動

點解得20/40 遲下會唔會有80？

之前垃圾ax50都有 20 40 80 2.4 5ghz都ax
係咪intel u大包圍 高通u相反保守

ching有咩ax device
我之前都講過s10食不到長期wifi6 自己落左去866mhz

fw更新個欄 只有自動 都無手動上傳fw linksys相對setting保守好多

set 地區有沒影響 見國內forum set 美國
國內fw 1.18

ip 11

試下熄左5ghz2

Macbook pro定新個款4皮幾個款 你用lan 定wifi先

其實你知唔知自己講緊咩 你係想由廳個mesh router拉條lan入房定點

我以前都覺得係

我2月尾買都係比人cut左
我懷疑係因為有100蚊超市禮券關係

個時我都係用優惠價買

買左就唔好諗啦⋯⋯同自己講....無事ge.....

想問下 我係自動取ip 姐係要跳個呢個步驟？

之前問CS
係因為超市禮券關係

話說用緊RBK50
satellite個回程傳輸狀態長期顯示做不佳，係唔係要買多個？

另外如果想買埋netgear嘅 managed switch
咁到時係唔係一樣駁部switch去router先？

會有HomeKit

用wifi
MacBook pro係舊款2015年 試過上到400mb
但係低又會低到得返幾mb 個差距都好大

一個放廳連出街
一個喺房連LAN線入電腦

姐係兩個router 一部main 駁wan 另一部note mesh 完駁lan 線去電腦
無話唔得，不過mesh 完電腦駁lan 肯定無電腦直駁main router lan 線咁快，速度要睇mesh backhaul 。

我揀mx5300

ip11 wifi真係好雞

應該好過HOME PLUG

ax92u, 平靚正
開心使用中

屌米個router $700有找但啲spec勁到

屌米好難輸

但係大陸牌子
仲要根正苗紅

有無巴打為左外型揀單機mx5300
屋企細用唔著mesh
依家用緊apple airport extreme
頂唔順個router咁多支天線叉出黎

放起D睇唔既位lor

為左柱型買Linksys

小米一向頂爛市，但可能有後門

鵝蛋形買orbi

想請教下, 屋企wifi用ipad/laptop/etc.連都正常用到, 但用電話連會連到但基本上上唔到網/超勁慢
但部電話係office或者其他地方連wifi又正正常常
呢個情況係屋企轉左HGC 1000m之後開始有, 其實應該係關HGC事,定router事,定部電話事多D

擺明係電話
除非你電話起其他WiFi 正常

電話就係係其他wifi係完全正常呀

想請教下
最近買左隻ASUS AX3000
平時用都無乜野
但老母一番黎用手機睇片我打LOL就即刻爆到150PING以上
想問下點解決
利申用緊有線1000Mb

請問係行貨定森林買🤤

森林啦
行貨太貴

個火牛係咪得兩腳🙏🏻？

係，要自己買轉插

兩腳插轉插，硬係覺得無咁穩陣，始終長開

你買d穩陣插完唔會郁個d絕對同三腳一樣

況且森林係半價，壞左咪買多隻當打和

開佢入面個智能QoS校做Game優先

支那野幾平都唔買

好心動

rax120同rax200 都冇Uplink OFDMA

所有支那野不嬲齋睇數字吹撚到好撚勁，而且又價錢做到好平頂爛市吸引你買，然後比pat 屎你

tp-link 已經係好好既例子啦，咁多年無數人中撚過伏你都仲信支那野有好？！

唔記得左講跟曬#1個推薦較左setting

掉返轉將你老母部電話限速

呢條友有試asus gt ax11009近幾日買埋
velop Mx 5x2

Linksys EA6350定Netgear R6220 AC1200
同LEVEL買邊隻??

心動不如行動

ea6350v3 行高通4春, r6220 行mediatek 單春
買邊隻自己諗啦

你係用有fuse轉插？

巴打用邊隻轉插穩陣

我個拖板有fuse, 轉插因為空間需要我揾左個轉九十度既

牌子問題寫軟件fw 硬件無野

佢有mx5300 vs ax3600 vs asus a92

想問下大家點睇wifi 6 見到netgear 有賣WiFi 6 mesh RBK852
全家都冇裝置support 到WiFi 6
但係想問下10裝置以上
係咪都係買WiFi 6比較好

孖裝 5千幾

求指點

係

之前淘既唔淘香港好小選擇，廢事用鬚刨個款轉插

其實我都用緊10個device以上 一般唔係部部bt都無咩大問題

唔識

但依款好似無fuse🤔

豐業牌有隻都插得穩既
好似賣10-12蚊咁上下
有fuse

呢隻幾ok,用緊

買過條英規dc線咪得
轉插都唔穩陣

Ax92u 係咪用1A個d ok? 見佢dc output 寫1.75A

想問下用緊有線200M共享有咩router最好？我驚買左啲太勁嘅到頭來根本唔洗用咁多錢

兩者就揀ea6350啦，4核RAM都多啲

按代理要求，送超市禮券要 cut label 🏷

如果需要登記保養，可以在機底找到相關資料的，登記 ROUTER 就可以了

攻頂唔洗煩

Router係買未來 買左到wifi 7 先換

5xxx幾我接受到

我買左velop mx5 如果我未買會100%買orbi rbk852

慳位 都係mx5300 la

852 好過 mx5

你上網用1000m 852發揮會好

Mx 5/10用用下ax會跌洛ac

今日去朋友屋企 佢有852 speedtest下下都7-8xx
佢屋企8百幾呎

應該計input 🤔所以ok,我見都係楓葉牌同施耐德似樣

ax92個牛應該係一體式，有無巴打証實下😂

CHING你係扁轉圓頭再轉三腳？

佢呢舊係，你見我因為空間問題所以要咁轉

見到😂

我都有依種，之前淘落，應該個盒仔有fuse，我一路係驚佢吊住咁，插唔實

如果佢隻牛好似ac87咁就簡單，配條線就搞掂

想問下用緊asus rt67u
用緊aimesh，個node成日斷上唔到網可以點搞

想問下咁多位ching家母間房收唔係好到Wifi想買知Extender 有冇咩推介
用緊HKBN個100m plan

呢個應該係aimesh技術性問題
暫時冇解決方法

Destop用嘅 WiFi receiver係咪咩牌子都冇所謂？有冇啲又平又細粒嘅好介紹

aimesh 始終係軟件mesh, 軟件mesh 要穩定就要硬件夠勁先得，例如ax92u ax88u ax11000 先會包穩陣

每一個鐘起碼斷上網一次就黎崩潰

1000M 用緊 AC68U 覺得唔夠快
轉唔轉 AC86U 好

牌子梗係有所謂，支那野qc 差 散熱又唔好，長用真係好熱好易燒

建議細粒就 asus usb-ac53 nano ac1200

求快就直上ax3000啦

用得咁高級點解唔用返真mesh

純粹解釋比巴打聽aimesh要點先會穩陣當然玩到咁就梗係直接真mesh啦

RT-AX3000？分別係唔係好大

粒u 快啲而且係wifi6

唔該哂巴打
咁呢種清況係咪用repeater mode會好啲

試下轉用media bridge mode

唔該哂巴打
呢隻岩？ ASUS 802.11ax Dual-Band AiMesh Gigabit Router RT-AX3000
定係 Netgear 果隻

當然係asus rt-ax3000, netgear 隻ax3000 簡直垃圾，呢到好多苦主

明解 聽日即入
想加多部 Mesh 有冇推介 呢部速唔緊要
本身部 AC68U 有冇得諗

用返舊機ac68u 做mesh 就得

咁係咪變咗冇得用第二部嘅wifi?

收到 唔該巴打

你約滿轉台把啦

廢老鄉紳？ 唔明無寬頻上網係2020之於後係幾緊要

係AC86U問題, 定係PCCW問題
真係纏擾左好鬼耐, 其實HKEPC果邊都問過
都係不果

或者有無網絡公司幫人Set, 包生仔無問題

1000mb光纖入廳, 接Modem(廳),
一條線接入房AC86U(主), LAN電腦 8XX-9XXmb

Wifi 接廳AC86U(副) 行Aimesh, 廳同房基本上長時間可以大約3xxmb
已Set左, 每朝早上6點Restart一次

問題黎喇
1) 房電腦有時會行唔到gigalan, 會由8XX-9XXmb 跌到9xmb
此時wifi當然係死得好緊要
解決方法: 房AC86U手動Restart, 就可以上返8XX-9XXmb

2) 電腦LAN無死, Wifi死, 廳部AC86U會灰左(用華碩手機APP), 無左網絡
解決方法: 廳AC86U手動Restart

其實日常成日發生
訓係床度(房)
手機連Wifi睇片都Load勁耐, 甚至乎Load唔到
用Speedtest, 要Load好耐至開始郁, 但一郁都可以有2,3百

其實係咪PCCW問題, 搞到好攰力….
係咪要兩部機都刷米蘭?
5月可以轉...寛頻, 但其實關唔關佢事

用Speedtest, 要Load好耐至開始郁, 但一郁都可以有2,3百

同感

但係最Well Condition時, 可以一開就郁

似86u 問題，如果係電訊商問題，你restart router 都冇用。

如果買套velop放左套aimesh set會唔會無咁痛苦

用緊有線200M共享
想問下有冇咩router推介？
驚買左個太勁嘅但個Plan得200m共享得物無所用

有無高人指點下有d困惑

velop 好過兩隻AC86U?
咦家堅痛苦

Setup過程會無咁煩惱
Aimesh係軟件做出黎既mesh
同真mesh會少啲麻煩

用r7800，
手機連wifi，
幾日前速度都仲有6xxm，
尋晚就得返9xm，
reset左成個router都係解決唔到，
想問下會係咩問題？

利申：夜晚會啪熄電掣，唔知關唔關事

咁貴真係唔捨得買 兩年前rbk23 賣$2850個陣個心理關口，但依家rbk852成5-6k

孖裝 加左成倍價錢

識買一定買orbi

大家幫小弟諗諗，來緊就到期，應該繼續續smartone 1000mb or netvigator 1000mb 好

係，我真係買唔落手 btw,我orbi rbk23 用左差唔多兩年都仲係幾穩定，希望用到5-6年

me 2
hkbn 1000 完約
續約定轉smt/ netvigator

政府個一萬蚊

But我用黎交nowtv / pccw 岩岩好1皮

岩岩續左nowtv6星體育組合買埋歐國pass，順時睇唔到

Smt平過hkbn，我估差唔多，但netvigator對比唔知希無人試過？

歐洲國家杯順延2021年舉行

Confirm左？

之前好似話推遲 而家話唔會 預期舉行

閉門比賽

Nowtv呢幾個月應該要白交月費........

唯有日日播hbo/爆谷台就算

佢d電影自選台 畫質好似得720 p

我長期用係電腦睇隨身睇，唔算清

係咪router已經壞左

你smt用乜modem

華為

轉條channel/set行5GHz試下，r7800我用緊，佢係唔穩定，但冇理由咁慢

想問Netgear R6260好唔好？佢官網做緊減價四百幾
用緊有線200M共享寬頻

你睇下佢用咩u先

利申，我唔係太熟

試試reset router

換條lan 線試下

must be netvigator
smt 係租hkbn , 多人用就一定低priority, 而且始終pccw 有光纖出公海 點都快啲

netgear r7000 以下型號全部都mtk u 同得兩年保

想問MTK U即係點？唔係太好？
因為我依家屋企個Plan係有線200M共享
要2022年先完約
所以我打算完約後轉番個1000Mbps嘅Plan
可能到時先買個貴啲嘅Router
想問下Mtk u會唔會影響好大？
Btw想問下Ching知唔知200M共享個共享係咩意思係成橦樓一齊用？

mtk = mediatek
router wireless chip 一定係Broadcom or Qualcomm 最好

咁想問埋有冇咩Router岩我嗰個200Mbps plan?我驚買左個太貴嘅得物無所用

差唔多價錢asus rt-ac58u / linksys ea6350v3 夠做
兩隻都係高通4核u

想問下有冇人識酒店d router 係唔係1 個router 分哂咁多間房 定係間間房都有一個自己router？ 同埋如果要個個房都要 有router 係咪一個主router 分出去

不嬲用5G果個wifi，channel得4個揀，試過晒無分別

不過全部野再插過又reset之後，
用nighthawk個app測速有返6xx，
不過用ofca同speedtest測都係3xx，好撚奇妙

多謝 巴打嘅回答
之前聽過以為真係唔係
華為收緊皮，數碼通或成最大贏家

其實我都心大心細緊

我set地區係US，會多好多channel揀
nighthawk測係router行幾快，而ofca係電話行幾快，唔同㗎，但你部咩電話？

我用電腦測速可以上到9xx，講速度R7800一定滿意

直頭係
明明部機可以播4K
但佢d片仲係720

我睇hmvod 清佢好多

2樣都有

唔該晒ching 決定買AC58U
但點解asus官網買唔到嘅？唔敢去其他地方買 官網好似最穩陣

ea6350有兩倍ram
好似再抵屌啲

想問下兩倍ram係會行得穩定啲定點？

因為我睇依篇野講到EA6350只係岩100M用，搞到我唔知佢定AC58U好啲
真係覺得揀Router好難

腦場ac58u都係$500有找

咁想問下ac58u定係ea3650v3好啲？我係用有線200m寬頻

同埋想問下咩係腦場？

電腦商場
旺電/灣電/黃金 呢啲

依啲會唔會好唔穩陣，驚比人呃

Router好少呃
旺電咪珍寶
灣電睇下科訊

好！唔該晒Ching

其實買套mesh用兩隻linksys mx5300 定 rbk852 好

852

有冇話點解咁 因為都研究梗呢兩個牌子

入左手 AX3000
除左 5G 呢個設定仲有冇野要改

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Linksys 唔係差
但佢太少野可以set

但又諗梗linksys 可以唔洗fix死主副機

依家ASUS AX3000係咪最抵買?我見做近$1190(budget $1000左右) 要求唔高 想ROUTER插線連去電腦食到1000M同埋預4-5個人連WIFI上網都快嘅

有冇人覺得aimesh好廢
我用緊86+68
但係勁唔稱定

linksys 真係唯一係個系統乜都冇得set

aimesh 係軟件mesh, 其實硬件要求要高先做到穩定，我諗起碼都要兩隻rt-ac86u 或以上型號

係咪應該買zenwifi再加上去
又或者唔好再投資asus

zenwifi 係真硬件mesh 係好，但一行就成set 都要行晒zenwifi, 是但一隻唔係都會變aimesh 咁就無意思

咁係咪應該轉netgear果啲mesh wifi
利申對asus感覺麻麻

邊到買到 1100 岩岩入左手14xx

我Homekit 入面啲智能燈泡全部沒有回應
但係用返佢自己嘅app就控制到
會唔會係關我Router Setup問題？
定還是我太多Device connect去Router？（成六七年前買）

我用到要換兩隻mx5300

睇用落評價又真係mx5300 好啲

樣又佢靚仔啲

好難揀

寫軟件刻意 ca mode多0個少少 setting

牙石 叻雞算叫豐富setting

咦近期煲orbi 852 做到三頻都ax 連5g2 backhaul 都用ax

咁個技術上係咪勁mx5300好多？

講真信老牌子 linksys 大家都同一粒u 硬件mx5300行足1gb ram 13條天線

852 512 ram 8條天線

我覺得1000mb 真係唔太需要852 /mx5300

應該話100mb

可惜呢隻 ax1800

我自己用梗1000mb咁

只係覺得既然換就上ax
反正用梗電話同notebook都support wifi 6

老實講上網1000mb
有幾何再up grade 上2000, etc
你更強ge AX router行(上網1000mb) wifi都係500-600

乜野機既ax3000先
叻雞ax3000你可以諗定下一隻買乜

平極都14xx啵

5g有1200Mbps家用夠哂
Isp快極都無
係1000m者

想問下如果要買4G ROUTER
會揀NETGEAR M1定R7100好

asus 設計好偏激wor

Linksys app 更新左介面

同問 但邊間做1190

屋企村屋三層 得網上爬100mb
router原本放中間果層 全屋都收到
全屋手機電腦around 15個
好耐年前買部d-link三天線既打左柴
想搵個穩定d同support到咁多部手機電腦同時用既router
求推薦

留名等買AX3000

1190 我都想屌隻

其實間屋要1舊就夠， 另外個舊比人當main 用是咪都可以?

本來諗住出去買AX56U
1200蚊咁我屌隻AX3000啦
跪求地址

ax 有機會double 價錢

謝建議
reset左都一樣

MX5300 好鬼大部

利申：用緊Apple Airport AC

最後睇岩呢兩部
Netgear orbi RBK23
Linksys Velop ac6600
兩部有無咩差别
我見都差唔多價位同spec

網上含 1000MB + AC86U
iPhone 11 Pro Max測速

有呢個速度已經滿意

師兄續約幾錢？我21號到期

請問我原先用2.4 11n 450m router
咁我買咗個ac1200 2.4 11ac得300 咁我連2.4係咪會慢咗 因為原先係450m 11n

定還是11ac 300m快過11n450m?

最後都買左R7000聽個職員話插lan線R7000有9xx Mbps AC68U就8xx Mbps 好似快少少咁
btw想問下有冇啲咩特別嘅setting要搞

$456好似

岩岩買左Asus AC58U希望wifi行得好啲
想問有冇人有用到個AiCloud究竟有冇用

fucking fast

speedtest set STC server 仲快

Velop ac6600 好少少

買左幾錢？邊間買？

我本身打算打算科訊買 但係佢冇貨 結果去左旺電睇三樓嗰間買 620

但真係好期待用左之後會唔會快好多
Between想問其實有線200m係咪Router幾勁都冇用200m係一個乜概念

行到5ghz 就夠用

已買左一隻mx5300

真係唔夠先再買多隻做mesh

屋企都係400呎兩房

1000mb
網上含定HKBN

想買 orbi 852 等二手

呢間野見過做$480
梗係無貨

網下含

想問下點解佢會話你ISP的DHCP錯誤嘅？岩岩打去Asus佢話可能係wan類型錯左，但我岩岩Check番我明明用緊cable modem，應該係自動取得IP架？

Restart modem >restart router

再用返原裝lan線

得左！真係唔該晒ching 好感動

幫到你就好

感覺上好似咩都冇做過

我都諗緊

852 二手我諗仲貴過rbk43

出面有個po屌緊pccw

呢個問題遭遇率98%
Router有毛病 係支那link 遭遇率100%

香港地寬頻主權基本係穩定加出海pccw>本地快hkbn

我其實比你講講下依家有75%想轉pccw

我睇左個post
我自用咁多年又唔多覺有慢到56k
Btw你用開ok又唔駛換
換isp好大工程

幾年前我先買左啲膠套通放光纖線橫跨半個客廳，如果我由smartone 轉pccw,我諗又要移開所有電視櫃同sofa扯開膠套通，扯翻開條光纖線再放返新條 有排攪

我係舊唐樓 有啲腳線既物體近天花位 走腳線黎舖

唐樓簽咗1000mb，買咗NETGEAR RAX20 AX1800
但都係最快12x mb，其實有無需要上到AX2000－3000?

接收範圍改善咗，天台都收到，速度都快咗起碼一倍
以前都係用戶AC1350...

hkbn 1000mb mx5300

好快 我orbi rbk23 最高都係530mb

想問知唔知邊度有得買Orbi既wallplug?

amazon 睇下仲有冇

應該要轉插？
之前香港係咪賣過，係三腳？

Mx5300貴你咁多

一個二個都毒人 明明想用4-5年個router

一定係網上爬 連海外贏hkbn幾班

上年 年尾hkbn有段時間凌晨成日上唔到網 比人屌

之後pccw係個段時期出左苦主plan好平簽3送1加送2樣自選禮品
當然每個地區價錢唔同

mx5300 值得入手？

其實都係睇運
Netvigator 上年都有試過，不過好快好番

暫時用住先 感受下個穩定性
但無理由咁少
我用緊同級ax56u
行ac都有4xx

屌，終於換左1000mb上網
我用有ax chips 嘅laptop test 我部rbr20
download 可以去到600mb

買咗隻Asus AX56U
Wifi經常都有SHANGHAI SIMCOM LIMITED呢個連接
無論點改個Wifi乜野佢都係道
到底係乜撚野黎㗎

聽落越來越大機會轉去pccw

我部macbook 2011 個network chip仲好過我另一部dell 一部2017年 dell notebook wifi好廢

你數吓屋企啲裝置咪知道

用NETGEAR app個speed test 就可以最快900Mbps
同OFCA個speed test 差太遠
換埋router 條線都重係得最多120Mbps
但全家都收貨，打PS4無斷線，我都照收住貨先

轉咗2x1000 plan
一條拉咗入房
一條喺廳
可唔可以2條都駁哂mesh router 但同一個network

電話都有600 mb

就係數過哂無先奇
改咗密碼佢都照連到線到入去

放心，一定有嘢數漏咗

yes, 你屋企好大?

巴打們，想請教一下，大約一年前買咗AC58U，
但最近一兩個月成日斷線，想問下是咪代表已經夠期收皮；
係既話應該換邊隻好？我見首POST有建議上AC68U

Netgear個app好似係 modem到router個速度，而唔係router後既速度

好那快

應該唔同ip，做唔到

諗下幾方面，你屋企大細，速度要求，價錢方面

通常都係notebook
對下mac address 啦

400呎、想出到5G、1500樓下畢直

多口搭句有時Switch/PS4連咗自己會無留意，純分享

咁有冇咩方法改善router後嘅速度？?
個盒寫可以去到1200Mbps

入左手 AX3000 用緊HKBN 1000M
測速 6xx mb 正唔正常

網上含最平幾多

想問， 屋企部Android tv, 插左lan 線過router 用黎上網希望network 穩定d.. 但咁做既話， 手機變左連唔到tv 個內置chromecast... 係未router 有野要set, 定係電視問題呢？
btw 部電視連wifi , 只係連到2.4 g.. 而即使部手機連5g network, 都一樣cast 到野過電視睇。

爬咗文做埋功課，想問下咁既環境，
下列兩隻揀邊一隻比較好？
1) ASUS RT-AC86U
2) ASUS AX1800
3) ASUS AX3000

搵過有wifi嘅野都無樣啱
對過哂IP同mac位都無樣係
直接拉佢入黑名單先再算

normal

多牆咁 我間房又係最入
隔3塊牆 入到去咩都慢哂

有人話唔同ip, 不可以mesh

終於感受到快過100mb嘅感覺

過file 用wifi 快過USB

新手想買一個性價比高嘅router
各位ching有冇推介

我搵到個sales offer $138 36個月 私樓，唔知仲有無得再平啲

其實得都唔知，兩條線入兩個modem，理論上都兩個router

有鋪賣 orbi 852 $5700 入唔入手好呢
定買 MX5300

求極速就 orbi

但外國有人話orbi wifi 6唔正常, 叫人唔好買

建議睇多啲review先

pccw 係咪新客一定要硬食個屎為8040 再另外駁router 上網?

唔好意思，真心想問下巴打們意見

覺得wifi6都係出年先換，睇定啲

我問個sales都係要用華為modem

幫推，3款都未用過，只係用過ac68u 同orbi

mesh 可以dual wan 既咩

black list 完有野上唔到網就知啦

睇左#1 未

應該最平啦，我岩岩都終於轉左網上含1000m 都係$140/36個月

夠畢直就直上ax3000 啦

單眼巴由咩轉網山含？

台巴差唔多開新po

和記100m

佢仲要比隻屎為伏王HG8045你用

望個名都知係伏 由我對上網既認知開始，我老豆個陣好似攪用過和記，netvigator , icable,第一個套細過無咩記憶，icable 垃圾到打風落雨上唔到網

有無得轉

終於有啲正常速度

最後攪左咩

600mbps= 75MB/s 快唔過usb3.0 90-100MB/s
不過已經好夠快

配置同琴日一樣
用OFCA終於過到400Mbps
完全唔知發生咩事

無得屎為

無，問過一定要用屎為

打風落雨上唔到網應該係HKBN?
以前行垃圾微波出哂名廢
icable用同軸線打風應該無影響
係兩三層樓幾家人一齊尊享10Mbps

個陣真係唔知點解咁廢

開左新post

Router路由器 集中討論區(23)發問前請細閱置頂

請大家將問題帶去新post